中國社科院報告：香港城市綜合經濟競爭力排第二 仍遜於深圳

中國社會科學院今天發布《中國城市競爭力第18次報告》，兩個主榜維持去年的格局，香港在城市綜合經濟競爭力指數裡排第二，遜於深圳；而可持續競爭力指數中，香港排名第一。

中國社會科學院是與內地經濟日報社共同發布《中國城市競爭力第18次報告》。

今年的報告除了構建綜合經濟競爭力指數、可持續競爭力指數外，同時又在兩項指標下，分別構建了5個分項競爭力指數，以對2020年中國兩岸四地291個城市進行多維度比較研究。

可持續競爭力指數中 香港蟬聯第一

報告顯示，2020年城市綜合經濟競爭力指數10強依次是：深圳、香港、上海、北京、廣州、蘇州、台北、南京、武漢和無錫。

而2020年中國可持續競爭力指數10強依次是：香港、深圳、台北、上海、北京、廣州、蘇州、南京、青島和武漢。

得喇得喇，咁又點

深圳人民醫院萬歲

啲垃圾榜你話咩咪咩

叻啦, 終於成功啦

集到資先講野啦垃圾

台北表示：

台北又關你事？

台北都有，唔撚加埋新加坡？

上海唔係超越左中国香港好耐啦咩，幾時又落翻去架？
另外，台北？你收到稅嗎？

幾時做金融中心

加油

港督留得香港個底都幾厚
淪陷左23年係咁比支那糟質都仲有第二

我地澳門咩事

哦

高雄、新竹、台中、台南都有份

第二
唔是嘛
用中共標準
僅比烏魯木齊好，倒數第二啦

香港俾777搞咁仲邊會有競爭力

wtf is 中國社會科學院???
孔子學院 d friend??

真係好有公信力喎!

好叻叻呀，攞第一，成鳩日認叻，衰野永遠責任在X方，屌你老母支共垃撚圾

好笑，年年打飛機，年年無人理

上海呢？
香港唔係應該第34567架咩

擺係個榜當你係支那一部分就已經係侮辱緊你啦